【港人與X不准內進？】海南航天發射場列明禁港台民眾參觀 謝偉俊嘆「身分認同危機」

回歸後港人身分認同問題一直備受關注，而立法會議員謝偉俊接獲投訴，指內地海南省「海南文昌航天發射場」把港人及台灣人定為「境外人士」，列明「 謝絕參觀」，謝偉俊亦在facebook感嘆「中港融合障礙」、「港人身分認同危機」。

謝偉俊昨於fb以<【港人與?不得進入】>為題發帖，指街坊投訴過年到海南省旅遊，本打算參觀「海南文昌航天發射場」，卻被禁止入內參觀，原來售票處旁懸掛了告示牌，把港人及台灣人列作「境外人士」，表明「謝絕參觀」，令街坊大惑不解。謝偉俊並標籤了「#中港融合障礙」、「#港人身分認同危機」及「#拒諸門外」等。

網民都對此大感不解，質疑做法不合理，「香港人為境外人士？」、「 唔合理，唔畀外國人參觀都理解，港澳同胞都唔得？有違統一嘅本意」。

謝偉俊就事件詢問商務及經濟發展局，局長邱騰華書面回覆指，「海南文昌航天發射場」的接待設施和條件仍在「建設」和「完善」中，暫時無法承載大量訪客，故現階段未開放予港澳台及國際人士。

邱騰華又說，港府會繼續向內地反映港人意見，爭取更多便利港人到內地旅遊及發展政策，「把握國家發展帶來的機遇，提升港人對國家的認同感」。

香港人唔可以做解放軍，點睇?

如非狗隻請勿進入
此地不宜狗留

中國憤青快啲叫相關高層跪低道歉啦！否則抵制佢，「沒有了中國讓他們只能射屎去！」

驚你港人有軍事知識

嗱。今次係支那唔當我哋係自己人咋
不過事實都唔係

支那根本冇當過你係自己人

古董軍事知識?

算唔算港人身分認同危機?

根本支那人本身都無當過香港係佢地一部分
睇淘寶 支付寶 百度呢啲apps就知
自己分裂就得 我地話自己係香港人就唔得

由頭到尾都係殖民地

有著數就同胞，冇著數就境外人仕。

仲大大隻字寫"xx同胞"

香港人從來都係外人
就算將來一國一制、香港户口都係外人

咁做英國殖民地都好啲咯
佢唔當你係英國人，但起碼你可以叫自己做香港人

都話中共最鍾意搞港獨、共獨架啦

都話中共最鍾意搞港獨、台獨架啦

港獨

有咩問題
我地都唔係中國人

同埋
仲邊有人會去中國旅行咁戇鳩

香港係屬於中國"境外"

中共不斷話香港人、台灣人係中國人，但呢單嘢當香港人、台灣人係境外人士喎，
如果中共承認香港同係台灣其他國家，咁嘛無問題囉！
以上純屬邏輯推演。

thx

大陸做得最好係呢舖

中屬香港

澳門狗咁忠心都唔俾入 慘豬豬

可能係「防止敏感或機密資訊外流」嘅委婉語

美軍 10
解放軍 5
香港人 0

俾香港人學到少少都夠麻煩，大陸肯定唔想

世界上有兩種邏輯，分別係邏輯同中國邏輯

有著數就血濃於水，港人係同胞即中國人，冇著數就境外人士

CNO

理性咁講
依家大陸發展得咁好
應該叫同大陸人結婚d香港人上大陸團聚
而唔係叫大陸人黎居住環境差嘅香港團聚
咁先係人道主義

所以我支持每日送150同大陸人結婚嘅港人返大陸定居
好似現行中國制度咁
取消埋佢地香港身分證

就算你跪地含撚
你地都永遠唔係中國人

唯一出路係獨立
自成一國

chi na ho ball!!!!!

不嬲香港人係大陸當係「外國人」啦
租酒店、揸車都係當你係外國人
咩國民身分

共產黨就係咁
拎你著數就話大家係同胞
唔想益你就係境外人士

帶過交流團去，事前出信問過俾唔俾入去參觀，佢話係國家安全考量唔俾香港人入
成功獨立

啱，近近地送返去已經超越香港嘅深圳先

即係話林鄭都唔入得
大膽
變相分裂國家

之前批鬥外資咁勁
自己受返

唱國歌得唔得?
國歌法要唔要通過?
每日150人係乜人?
三姓家奴最後下場係點?

有時都唔係好明
點解有d香港人會咁聽/迷信中共個套政治正確(話語權)
乜野台灣係中國要和平統一
咩自古以來XXX
真心當正自己係咩中國人 炎黃子孫乜乜柒柒 一大統之類

點止
入咗WTO又唔跟規矩, 對住歐美大玩保護主義攞盡著數
侵加佢關稅就批評美國破壞自由貿易, 仲呼籲歐盟國同佢一齊對抗美國
醜撚到

唔洗講出來，由得支那繼續做國際小丑

澳門狗平時咁愛國，請問宜家點睇？

Lm

香港人唔可以做解放軍 = 外國人唔可以做解放軍

中國公民（境外）

發現新大陸

六七十年代嗰陣好多人係喺支那折墮嗰陣見到香港好景, 於是游水落嚟搵份工或者做生意賺錢
呢班撚屌一路覺得自己唔好彩, 出世嗰陣祖國俾"西方邪惡資本主義國家"打壓搞到窮困落後(共狗最鍾意講乜鳩中國百年國難), 香港同台灣本來屬於中國但係俾列強襯祖國弱勢嘅時候搶走(其實係清狗打輸英國同日本所以賠俾人)
到支那改革開放經濟起飛嘅時候個個跟住勃起, 覺得香港, 台灣"回歸祖國懷抱"係應份

呢班就係今時今日嘅藍屍廢中廢老佢哋從來冇當過自己係香港嘅一部份, 只會認自己係中國人, 有錢有權嘅就賣港, 仲要用呢套愛國主義洗下一代嘅腦

順便講句
舊中國一路都有句"身在曹營心在漢", 仲要係褒義句, 覺得咁做值得讚揚
支那狗從來都養唔熟

好多年前都已經有事就話香港係中國一部份 無事就變國家排斥我地

新華社仲唔出稿譴責？一次過推動晒港澳臺獨喎

不嬲都係咁，香港仲大把弱智唔知係度奶人鞋底

淘寶全國包郵唔包港澳

境外人仕

反而好耐之前有個阿伯講過"你今日對共產黨好 佢聽日嚟殺你全家"
衰在搵唔返幅圖

獨裁政權你都好信

係我地度攞著數時咪會認囉 佢老母臭閪！

港，澳，台根本唔係中國人

大陸人：
港台人都有一個毛病：談權利待遇的時候他們跟你講同胞，談國民義務的時候他跟你講一國兩制。

人地要香港要台灣
無話要香港人台灣人

大陸人有一個毛病，搶資源的時候他們跟你講同胞，談文明的時候他們跟你講文化差異要包容。

香港怕咩獨立?

淨係租酒店同人差成倍價錢
有好多酒店都唔可租比啲外國人

五毛又唔投訴嘅？

現役解放軍想娶嫁港澳人士都再審一輪啦

同胞=信你至奇

中國人=唐漢朝
中共=支那

中原北佬：你地閩粤人係南漢人
即係中國人 炎黃子孫
所以自古以來閩粤係中國領土

做得好呀，
真正嘅香港人真係唔撚稀罕去睇

中國講到明2047年之後不許香港人存在，依家未漸漸解決緊你地囉

中國官方正式承認香港獨立於中國

今次抵讚，港獨是有出路的